# Текущее задание

## Обязательно — Сморгунов
smorgunov_ch9-11.pdf — главки 9-11.

## По желанию
geddes_OHCP_p4ch14.pdf — текст замечателен тем, что присутствует как в Oxford Handbook  
of Comparative Politics, так и в SAGE Handbook of Comparative Politics.

smorgunov_ch12.pdf — что Сморгунов имеет сказать относительно индексов демократии.

# Прошлое задание


## Доклады

Для составления докладов предлагаются отчёты трёх ведущих проектов измерения демократии.

Число участников доклада по одному тексту не может превышать 4 человека.  
Для двух самых маленьких текстов размер группы ограничен двумя докладчиками (см. отметку в списке файлов).  
Доклад оценивается до 6 баллов (т.е. 2+4). Доклад должен занимать 10-12 минут. Не затягивайте!  

### Отличия от предыдущих докладов

Отчёты гораздо больше, чем научные статьи (за исключением двух). Материал в них представлен иным образом, нежели в научных статьях.  
__Поэтому пересказывать отчёт так, как статью, не нужно.__  
Вместо этого, в докладе должны быть отражены следующие моменты:  
* Как построен отчёт? 
  * Как он оформлен и как структурирован? Из каких частей состоит?
  * Каков объём отчёта?
  * Как соотносятся текст и иллюстрации/таблицы — по объёму, по содержимому?
  * Какая информация и как именно представлена в нём? Как используются таблицы и графики?
* Какие отдельные вопросы привлекли внимание авторов отчёта? 
  * Есть ли у отчёта "тема" или "лейтмотив", и если да, то какая?
  * На какие темы написаны "заметки", "главки", "highlights"?
  * В самых общих чертах, что там написано?

__ВНИМАНИЕ!__  
Тексты, которые необходимо осветить в первую очередь, отмечены восклицательным знаком __(!)__.  
Их следует выбирать прежде всех остальных.  

### Файлы отчётов:

#### Democracy Index (EIU)
Democracy_Index_2007.pdf — __(!)__ // 2 докладчика  
Democracy_Index_2013.pdf  
Democracy_Index_2018.pdf — __(!)__  
#### Freedom in the World (FH)
Freedom_in_the_World_1978.pdf — __(!)__  
Freedom_in_the_World_1990-1991.pdf — __(!)__  
Freedom_in_the_World_2019.pdf — __(!)__  
#### Global Report (PolityIV)
GlobalReport2007.pdf // 2 докладчика  
GlobalReport2017.pdf  


# Чтение на прошлый раз

golosov_ch3.pdf — гл. 3 "Политические режимы"
